# Пример использования JSP со Spring Boot

- Откроем IDEA и приступим к созданию нового проекта Spring Boot
- В настройках метаданных проекта и укажем параметры group и artifact для Maven
- Выберем зависимости, которые надо подключить в проект. Нам понадобится - Spring Web Starter
- Укажем также имя проекта и директорию в которой он будет размещен
- После создания проекта в IDEA включаем авто-импорт зависимостей Maven
- Перейдем к редактированию pom-файла чтобы добавить нужные зависимости Maven. Нам потребуется библлиотека tomcat-embed-jasper, которая позволяет работать с рендерингов JSP-страниц
- Создадим класс контроллер в котором будет всего один метод отвечающий за вывод главной страницы. В качестве параметра этот метод будет принимать переменную name и выводить её на экран
- Создадим View-страницу для отображения нужных данных. Выводить будем переменную name, которая будет передана из контроллера
- Сконфигуринуем также настройки View-страниц для Spring MVC. Пропишем префикс и суффикс для этих страниц
- Запустим приложение и перейдем по адресу http://localhost:8080/. Если передадим в GET-запросе параметр name, то он и будет выводится в Web-странице

Таким образом, мы создали приложение с использованием Spring Boot, которое использует в качестве отображения JSP-страницы.
